const categories = {
 
    "Histoire_Benin": [
    { question: "Quel est le nom de l'ancien royaume qui a prospéré sur le territoire du Bénin ?", choices: ["Royaume de Dahomey", "Royaume du Bénin", "Royaume de Oyo", "Royaume de Kongo"], correct: "Royaume de Dahomey" },
    { question: "Qui était le roi le plus célèbre du royaume de Dahomey ?", choices: ["Roi Agaja", "Roi Ghezo", "Roi Houegbadja", "Roi Bio Guera"], correct: "Roi Ghezo" },
    { question: "Quel événement marquant a eu lieu en 1960 au Bénin ?", choices: ["Indépendance du Bénin", "Révolution", "Premières élections", "Constitution de 1990"], correct: "Indépendance du Bénin" },
    { question: "Qui a été le premier président du Bénin après l'indépendance ?", choices: ["Hubert Maga", "Soglo", "Yayi Boni", "Patrice Talon"], correct: "Hubert Maga" },
    { question: "Quelle a été la première capitale du Bénin ?", choices: ["Cotonou", "Porto-Novo", "Abomey", "Parakou"], correct: "Porto-Novo" },
    { question: "Quel événement a eu lieu en 1972 au Bénin ?", choices: ["Coup d'État", "Référendum", "Élections", "Indépendance"], correct: "Coup d'État" },
    { question: "Quel leader militaire a pris le pouvoir en 1972 ?", choices: ["Mathieu Kérékou", "Patrice Talon", "Yayi Boni", "Hubert Maga"], correct: "Mathieu Kérékou" },
    { question: "Quel système politique a été instauré par Mathieu Kérékou en 1974 ?", choices: ["Démocratie multipartite", "Marxisme-léninisme", "Dictature militaire", "République parlementaire"], correct: "Marxisme-léninisme" },
    { question: "Quel est le nom du mouvement qui a mené à la démocratisation du Bénin en 1989 ?", choices: ["Conférence nationale", "Révolution populaire", "Réforme démocratique", "Union pour la démocratie"], correct: "Conférence nationale" },
    { question: "Qui a été élu président du Bénin lors des premières élections démocratiques en 1991 ?", choices: ["Soglo", "Kérékou", "Yayi Boni", "Talon"], correct: "Nicéphore Soglo" },
    { question: "Quel événement a eu lieu en 1996 au Bénin ?", choices: ["Coup d'État", "Élections", "Réformes économiques", "Conférence nationale"], correct: "Élections" },
    { question: "Qui a été président du Bénin de 2006 à 2016 ?", choices: ["Yayi Boni", "Talon", "Soglo", "Kérékou"], correct: "Yayi Boni" },
    { question: "Quel est le nom du principal port du Bénin ?", choices: ["Porto-Novo", "Cotonou", "Ouidah", "Parakou"], correct: "Cotonou" },
    { question: "Quel était le principal produit d'exportation du Bénin au 19e siècle ?", choices: ["Coton", "Cacao", "Esclaves", "Épices"], correct: "Esclaves" },
    { question: "En quelle année le Bénin a-t-il adopté sa constitution actuelle ?", choices: ["1990", "2001", "2010", "2015"], correct: "1990" },
    { question: "Quel est le nom du site historique important situé à Ouidah ?", choices: ["La porte du non-retour", "Le musée historique", "Le temple des pythons", "Le fort portugais"], correct: "La porte du non-retour" },
    { question: "Quel roi a été connu pour sa résistance contre les colonisateurs français ?", choices: ["Roi Ghezo", "Roi Agaja", "Roi Béhanzin", "Roi Kérékou"], correct: "Roi Béhanzin" },
    { question: "Quel traité a été signé en 1892 entre le Bénin et la France ?", choices: ["Traité de Cotonou", "Traité de Porto-Novo", "Traité de Ouidah", "Traité de Paris"], correct: "Traité de Porto-Novo" },
    { question: "Quel est le nom de la première femme à avoir été ministre au Bénin ?", choices: ["Rosine Soglo", "Yayi Boni", "Marie-Elise Gbèto", "Agbénonci"], correct: "Rosine Soglo" },
    { question: "Quel est l'héritage culturel majeur du royaume de Dahomey ?", choices: ["Danses traditionnelles", "Artisanat", "Voodoo", "Tous les choix"], correct: "Tous les choix" }
],

    
   "Géographie_Benin": [
    { question: "Quelle est la capitale du Bénin ?", choices: ["Cotonou", "Porto-Novo", "Parakou", "Ouidah"], correct: "Porto-Novo" },
    { question: "Quel est le plus grand fleuve du Bénin ?", choices: ["Fleuve Ouémé", "Fleuve Mono", "Fleuve Niger", "Fleuve Zou"], correct: "Fleuve Ouémé" },
    { question: "Quel est le pays voisin à l'est du Bénin ?", choices: ["Nigeria", "Togo", "Burkina Faso", "Ghana"], correct: "Nigeria" },
    { question: "Quel océan borde le Bénin à l'ouest ?", choices: ["Océan Atlantique", "Océan Indien", "Océan Pacifique", "Océan Arctique"], correct: "Océan Atlantique" },
    { question: "Quelle est la principale ville portuaire du Bénin ?", choices: ["Cotonou", "Porto-Novo", "Ouidah", "Parakou"], correct: "Cotonou" },
    { question: "Quelle région du Bénin est connue pour ses parcs nationaux ?", choices: ["Atacora", "Atlantique", "Borgou", "Zou"], correct: "Atacora" },
    { question: "Quel est le climat du Bénin ?", choices: ["Tropical", "Désertique", "Tempéré", "Polaire"], correct: "Tropical" },
    { question: "Quelle chaîne de montagnes se trouve au nord du Bénin ?", choices: ["Monts de l'Atacora", "Monts de l'Atlas", "Monts de la Lune", "Monts de la Mitidja"], correct: "Monts de l'Atacora" },
    { question: "Quelle est la superficie totale du Bénin ?", choices: ["112 000 km²", "120 000 km²", "95 000 km²", "150 000 km²"], correct: "112 000 km²" },
    { question: "Quel est le nom du lac situé à l'ouest du Bénin ?", choices: ["Lac Nokoué", "Lac Houssa", "Lac Ahémé", "Lac de Porto-Novo"], correct: "Lac Nokoué" },
    { question: "Quel est le point le plus bas du Bénin ?", choices: ["Cotonou", "Porto-Novo", "Ouidah", "Lac Nokoué"], correct: "Lac Nokoué" },
    { question: "Quelle est la langue nationale parlée au Bénin ?", choices: ["Français", "Fon", "Yoruba", "Akan"], correct: "Français" },
    { question: "Quel est le nom du parc national situé dans le nord du Bénin ?", choices: ["Parc national de la Pendjari", "Parc national du W", "Parc national de l'Atacora", "Parc national de l'Ouémé"], correct: "Parc national de la Pendjari" },
    { question: "Quel est le symbole national du Bénin représentant un animal ?", choices: ["Lion", "Éléphant", "Antilope", "Buffalo"], correct: "Antilope" },
    { question: "Quelle ville est connue comme le berceau du vodoun au Bénin ?", choices: ["Ouidah", "Cotonou", "Porto-Novo", "Parakou"], correct: "Ouidah" },
    { question: "Quelle région est connue pour son agriculture intensive ?", choices: ["Atlantique", "Borgou", "Zou", "Atacora"], correct: "Borgou" },
    { question: "Quelle est la distance approximative entre Cotonou et Porto-Novo ?", choices: ["30 km", "50 km", "70 km", "100 km"], correct: "30 km" },
    { question: "Quel est le principal produit d'exportation du Bénin ?", choices: ["Coton", "Cacao", "Café", "Palmier à huile"], correct: "Coton" },
    { question: "Quel est le nom du fleuve qui forme une partie de la frontière entre le Bénin et le Nigeria ?", choices: ["Fleuve Niger", "Fleuve Ouémé", "Fleuve Mono", "Fleuve Sèvre"], correct: "Fleuve Niger" },
    { question: "Quel type de sol est principalement trouvé dans le sud du Bénin ?", choices: ["Argileux", "Sableux", "Humide", "Sec"], correct: "Humide" }
],

  
    "Litterature_Benin": [
    { question: "Quel est l'auteur béninois le plus célèbre ?", choices: ["Amadou Hampâté Bâ", "Danièle Olof", "Olympe Bhêly-Quenum", "Florent Couao-Zotti"], correct: "Olympe Bhêly-Quenum" },
    { question: "Quel est le titre de l'œuvre phare d'Olympe Bhêly-Quenum ?", choices: ["La Fête au village", "Le Silence des cœurs", "Les tambours de la vie", "L'Étrange destin de Wangrin"], correct: "Les tambours de la vie" },
    { question: "Quel genre littéraire est principalement pratiqué au Bénin ?", choices: ["Poésie", "Roman", "Théâtre", "Essai"], correct: "Roman" },
    { question: "Quel est le thème central de l'œuvre 'Les tambours de la vie' ?", choices: ["La guerre", "L'amour", "La tradition", "La modernité"], correct: "La tradition" },
    { question: "Quel poète béninois est connu pour ses œuvres engagées ?", choices: ["Gaston Bachelard", "Philippe N. A. R. B. S. N. T. C. H.", "Marcelin A. S. A. C. G.", "Félix Houphouët-Boigny"], correct: "Marcelin A. S. A. C. G." },
    { question: "Quel mouvement littéraire est en plein essor au Bénin ?", choices: ["Surréalisme", "Négritude", "Réalisme", "Romantisme"], correct: "Négritude" },
    { question: "Quel écrivain béninois a reçu le prix Renaudot ?", choices: ["Aminata Sow Fall", "Olympe Bhêly-Quenum", "Florent Couao-Zotti", "Kouadio N. K."], correct: "Florent Couao-Zotti" },
    { question: "Quel est le principal festival littéraire au Bénin ?", choices: ["Festival international de la poésie", "Festival de la littérature de Cotonou", "Festival du livre de Porto-Novo", "Festival des arts et de la culture"], correct: "Festival de la littérature de Cotonou" },
    { question: "Quel écrivain béninois a écrit 'Le Silence des cœurs' ?", choices: ["Gaston Bachelard", "Amadou Hampâté Bâ", "Danièle Olof", "Edouard A. C. A."], correct: "Danièle Olof" },
    { question: "Quelle est l'importance de la tradition orale dans la littérature béninoise ?", choices: ["Raconter des histoires", "Transmettre des valeurs", "Éduquer les jeunes", "Tous les précédents"], correct: "Tous les précédents" },
    { question: "Quel est le style littéraire utilisé par les écrivains béninois pour aborder des thèmes sociaux ?", choices: ["Satire", "Ironie", "Réalisme", "Surréalisme"], correct: "Satire" },
    { question: "Quel est le sujet principal des poèmes de Marcelin A. S. A. C. G. ?", choices: ["La nature", "La société", "L'amour", "La politique"], correct: "La société" },
    { question: "Quelle œuvre traite des problèmes sociaux au Bénin ?", choices: ["Les tambours de la vie", "Le Silence des cœurs", "Les aventuriers de la mer", "L'Étrange destin de Wangrin"], correct: "Les tambours de la vie" },
    { question: "Quel écrivain béninois est également dramaturge ?", choices: ["Olympe Bhêly-Quenum", "Florent Couao-Zotti", "Amadou Hampâté Bâ", "Danièle Olof"], correct: "Florent Couao-Zotti" },
    { question: "Quel est l'impact de la colonisation sur la littérature béninoise ?", choices: ["Renaissance", "Régression", "Changement de thèmes", "Inspiration"], correct: "Changement de thèmes" },
    { question: "Quel thème récurrent est présent dans la poésie béninoise ?", choices: ["L'amour", "La mort", "La lutte", "La résistance"], correct: "La lutte" },
    { question: "Quel écrivain a écrit sur l'identité culturelle du Bénin ?", choices: ["Olympe Bhêly-Quenum", "Danièle Olof", "Florent Couao-Zotti", "Amadou Hampâté Bâ"], correct: "Olympe Bhêly-Quenum" },
    { question: "Quel est le rôle des écoles de littérature au Bénin ?", choices: ["Former des écrivains", "Promouvoir la lecture", "Encourager la créativité", "Tous les précédents"], correct: "Tous les précédents" },
    { question: "Quel est le principal défi de la littérature béninoise aujourd'hui ?", choices: ["Manque de soutien", "Accès limité à l'éducation", "Concurrence étrangère", "Tous les précédents"], correct: "Tous les précédents" },
    { question: "Quelle est l'influence de la diaspora béninoise sur la littérature ?", choices: ["Renouvellement des thèmes", "Élargissement des audiences", "Promotion de la culture", "Tous les précédents"], correct: "Tous les précédents" }
],

  
   "Sciences_Benin": [
    { question: "Quel est l'élément chimique principal dans l'eau ?", choices: ["Hydrogène", "Oxygène", "Carbone", "Azote"], correct: "Hydrogène" },
    { question: "Quelle est la capitale du Bénin ?", choices: ["Cotonou", "Porto-Novo", "Parakou", "Djougou"], correct: "Porto-Novo" },
    { question: "Quel est le principal produit agricole exporté par le Bénin ?", choices: ["Coton", "Cacao", "Maïs", "Riz"], correct: "Coton" },
    { question: "Quelle est la période de pluies au Bénin ?", choices: ["Janvier-Mars", "Juin-Septembre", "Octobre-Décembre", "Avril-Mai"], correct: "Juin-Septembre" },
    { question: "Quel est le principal groupe de primates trouvé au Bénin ?", choices: ["Lémuriens", "Singe vervet", "Singe patas", "Singe colobe"], correct: "Singe vervet" },
    { question: "Quel phénomène naturel peut provoquer des inondations au Bénin ?", choices: ["Sécheresse", "Tsunami", "Érosion", "Pluies torrentielles"], correct: "Pluies torrentielles" },
    { question: "Quelle est la principale source d'énergie renouvelable au Bénin ?", choices: ["Énergie solaire", "Énergie éolienne", "Énergie hydraulique", "Biomasse"], correct: "Énergie solaire" },
    { question: "Quel est l'organe principal de la photosynthèse dans les plantes ?", choices: ["Racine", "Tige", "Feuille", "Fleur"], correct: "Feuille" },
    { question: "Quelle est la température moyenne au Bénin ?", choices: ["20-25°C", "25-30°C", "30-35°C", "35-40°C"], correct: "25-30°C" },
    { question: "Quel est le plus grand lac du Bénin ?", choices: ["Lac Ahémé", "Lac Nokoué", "Lac de Porto-Novo", "Lac de Cotonou"], correct: "Lac Nokoué" },
    { question: "Quel est le principal facteur de déforestation au Bénin ?", choices: ["Urbanisation", "Agriculture", "Exploitation forestière", "Érosion"], correct: "Agriculture" },
    { question: "Quel est le nom du fleuve qui traverse le Bénin ?", choices: ["Fleuve Niger", "Fleuve Ouémé", "Fleuve Mono", "Fleuve Zou"], correct: "Fleuve Ouémé" },
    { question: "Quelle est la classification des sols au Bénin ?", choices: ["Argileux", "Sableux", "Limoneux", "Tous les précédents"], correct: "Tous les précédents" },
    { question: "Quel est le principal gaz à effet de serre ?", choices: ["Oxygène", "Carbone dioxyde", "Azote", "Hydrogène"], correct: "Carbone dioxyde" },
    { question: "Quel animal est souvent utilisé pour la recherche scientifique au Bénin ?", choices: ["Singe", "Chèvre", "Chat", "Chien"], correct: "Singe" },
    { question: "Quel type de climat prédomine au Bénin ?", choices: ["Tropical", "Désertique", "Tempéré", "Polaire"], correct: "Tropical" },
    { question: "Quel est le nom de l'organisation scientifique au Bénin ?", choices: ["Cotonou Research Institute", "Institut de recherche pour le développement", "Centre de recherche agronomique", "Université d'Abomey-Calavi"], correct: "Université d'Abomey-Calavi" },
    { question: "Quel est l'impact du changement climatique au Bénin ?", choices: ["Augmentation des températures", "Pluies abondantes", "Accélération de l'érosion", "Tous les précédents"], correct: "Tous les précédents" },
    { question: "Quelle est la principale méthode de culture au Bénin ?", choices: ["Agriculture intensive", "Agriculture biologique", "Agriculture traditionnelle", "Agriculture de précision"], correct: "Agriculture traditionnelle" },
    { question: "Quel type de sol est le plus fertile au Bénin ?", choices: ["Sols argileux", "Sols sableux", "Sols limoneux", "Sols rocailleux"], correct: "Sols limoneux" },
    { question: "Quelle est l'importance de la biodiversité pour le Bénin ?", choices: ["Équilibre des écosystèmes", "Ressources alimentaires", "Tourisme", "Tous les précédents"], correct: "Tous les précédents" }
],


  "Art_Culture_Benin": [
    { question: "Quelle est la danse traditionnelle la plus célèbre au Bénin ?", choices: ["Agbadja", "Zangbeto", "Tchinkoumé", "Kpata"], correct: "Agbadja" },
    { question: "Quel matériau est traditionnellement utilisé pour la sculpture au Bénin ?", choices: ["Bois", "Pierre", "Métal", "Argile"], correct: "Bois" },
    { question: "Quel est le nom du célèbre festival de la culture au Bénin ?", choices: ["Festival international de la musique", "Festival des arts et de la culture", "Festival de l'Ouémé", "Festival des Masques"], correct: "Festival des arts et de la culture" },
    { question: "Quel est le type de textile traditionnellement produit au Bénin ?", choices: ["Kente", "Batik", "Aso Oke", "Tissage"], correct: "Batik" },
    { question: "Quel instrument de musique traditionnel est joué au Bénin ?", choices: ["Kora", "Balafon", "Guitare", "Piano"], correct: "Balafon" },
    { question: "Quelle est la langue nationale du Bénin ?", choices: ["Français", "Fon", "Yoruba", "Adja"], correct: "Français" },
    { question: "Quel est le plat traditionnel le plus populaire au Bénin ?", choices: ["Pâte de maïs", "Akara", "Fufu", "Toh"], correct: "Pâte de maïs" },
    { question: "Quel est le nom des masques utilisés dans les rituels au Bénin ?", choices: ["Masques Zangbeto", "Masques Ewe", "Masques Yoruba", "Masques Fon"], correct: "Masques Zangbeto" },
    { question: "Quel est l'artisanat célèbre du Bénin ?", choices: ["Poterie", "Sculpture sur bois", "Bijoux en or", "Broderie"], correct: "Sculpture sur bois" },
    { question: "Quelle est la fête la plus importante au Bénin ?", choices: ["Fête de la musique", "Fête du Nouvel An", "Fête du Vodoun", "Fête du travail"], correct: "Fête du Vodoun" },
    { question: "Quel est le nom de la grande œuvre d'art en bronze du Bénin ?", choices: ["Les bronzes de Benin", "Les statues de la culture", "Les sculptures de la cour", "Les masques en bronze"], correct: "Les bronzes de Benin" },
    { question: "Quel type de danse est souvent exécuté lors des cérémonies ?", choices: ["Danse folklorique", "Danse moderne", "Danse de salon", "Danse classique"], correct: "Danse folklorique" },
    { question: "Quel est le rôle des griots dans la culture béninoise ?", choices: ["Musiciens", "Historiens", "Danseurs", "Artisans"], correct: "Historiens" },
    { question: "Quelle est la principale influence culturelle du Bénin ?", choices: ["Culture européenne", "Culture africaine", "Culture asiatique", "Culture américaine"], correct: "Culture africaine" },
    { question: "Quel événement met en avant la musique traditionnelle au Bénin ?", choices: ["Festival international de jazz", "Festival des musiques du monde", "Festival de musique traditionnelle", "Festival des rythmes"], correct: "Festival de musique traditionnelle" },
    { question: "Quel est le style de peinture populaire au Bénin ?", choices: ["Peinture abstraite", "Peinture figurative", "Peinture murale", "Peinture sur soie"], correct: "Peinture murale" },
    { question: "Quel instrument de percussion est souvent utilisé dans la musique béninoise ?", choices: ["Tambour", "Saxophone", "Piano", "Violon"], correct: "Tambour" },
    { question: "Quelle est la croyance spirituelle importante au Bénin ?", choices: ["Vodoun", "Christianisme", "Islam", "Animisme"], correct: "Vodoun" },
    { question: "Quel est le rôle de la fête du Vodoun ?", choices: ["Rendre hommage aux ancêtres", "Célébrer la nouvelle année", "Fêter la récolte", "Commémorer les événements historiques"], correct: "Rendre hommage aux ancêtres" },
    { question: "Quel est le nom de l'architecture traditionnelle au Bénin ?", choices: ["Architecture de terre", "Architecture coloniale", "Architecture moderne", "Architecture en bois"], correct: "Architecture de terre" },
    { question: "Quel est le but des cérémonies de danse au Bénin ?", choices: ["Divertir", "Éduquer", "Rendre hommage", "Communiquer des messages"], correct: "Rendre hommage" }
],


   "Économie_Benin": [
    { question: "Quelle est la monnaie officielle du Bénin ?", choices: ["Franc CFA", "Dollar", "Euro", "Naira"], correct: "Franc CFA" },
    { question: "Quel secteur représente la plus grande part du PIB du Bénin ?", choices: ["Agriculture", "Industrie", "Services", "Tourisme"], correct: "Agriculture" },
    { question: "Quel produit agricole est le principal export du Bénin ?", choices: ["Coton", "Cacao", "Café", "Palmiers"], correct: "Coton" },
    { question: "Quel est le principal partenaire commercial du Bénin ?", choices: ["France", "Nigeria", "États-Unis", "Chine"], correct: "Nigeria" },
    { question: "Quel est le nom du port principal du Bénin ?", choices: ["Port de Cotonou", "Port de Porto-Novo", "Port de Parakou", "Port de Ouidah"], correct: "Port de Cotonou" },
    { question: "Quel pourcentage de la population béninoise travaille dans le secteur agricole ?", choices: ["30 %", "40 %", "60 %", "80 %"], correct: "60 %" },
    { question: "Quel est l'objectif principal de la Stratégie de développement du Bénin ?", choices: ["Réduction de la pauvreté", "Augmentation des exportations", "Amélioration des infrastructures", "Développement industriel"], correct: "Réduction de la pauvreté" },
    { question: "Quel est le nom de l'organisation régionale dont le Bénin est membre ?", choices: ["CEDEAO", "UEMOA", "AU", "OMC"], correct: "CEDEAO" },
    { question: "Quel est le principal défi économique auquel le Bénin est confronté ?", choices: ["Chômage", "Corruption", "Inflation", "Infrastructures"], correct: "Infrastructures" },
    { question: "Quelle est la principale source de revenus pour l'État béninois ?", choices: ["Impôts", "Exportations", "Aide internationale", "Tourisme"], correct: "Impôts" },
    { question: "Quel est le taux de croissance du PIB du Bénin en 2022 ?", choices: ["2 %", "5 %", "6 %", "8 %"], correct: "6 %" },
    { question: "Quel projet vise à améliorer l'accès à l'électricité au Bénin ?", choices: ["Projet d'électrification rurale", "Programme solaire", "Plan national de développement énergétique", "Initiative de l'énergie verte"], correct: "Projet d'électrification rurale" },
    { question: "Quel est le nom du programme de développement économique lancé en 2016 ?", choices: ["Programme d'actions du gouvernement", "Stratégie de croissance", "Initiative pour le développement", "Plan de relance économique"], correct: "Programme d'actions du gouvernement" },
    { question: "Quel secteur est en plein essor au Bénin, attirant des investissements étrangers ?", choices: ["Technologies de l'information", "Agriculture", "Tourisme", "Industrie textile"], correct: "Technologies de l'information" },
    { question: "Quel est le principal produit d'importation du Bénin ?", choices: ["Produits pétroliers", "Équipements électroniques", "Aliments", "Vêtements"], correct: "Produits pétroliers" },
    { question: "Quel est le rôle de la Banque centrale des États de l'Afrique de l'Ouest (BCEAO) pour le Bénin ?", choices: ["Émission de la monnaie", "Régulation des banques", "Politique monétaire", "Tous les choix"], correct: "Tous les choix" },
    { question: "Quel est le taux d'alphabétisation au Bénin en 2022 ?", choices: ["30 %", "40 %", "50 %", "60 %"], correct: "50 %" },
    { question: "Quelle initiative a été mise en place pour encourager les start-ups au Bénin ?", choices: ["Programme Start-up Bénin", "Fonds d'innovation", "Incubateur d'entreprises", "Plateforme de financement"], correct: "Programme Start-up Bénin" },
    { question: "Quel est le principal marché informel au Bénin ?", choices: ["Marché de Dantokpa", "Marché de Cotonou", "Marché de Porto-Novo", "Marché de Parakou"], correct: "Marché de Dantokpa" }
],


"Politique_Benin": [
    { question: "Qui est l'actuel président du Bénin ?", choices: ["Yayi Boni", "Patrice Talon", "Thomas Boni Yayi", "Léonce Houngbédji"], correct: "Patrice Talon" },
    { question: "Quel est le nom du parti politique fondé par Patrice Talon ?", choices: ["Union fait la nation", "Parti du renouveau démocratique", "La République et Moi", "Le Bloc républicain"], correct: "La République et Moi" },
    { question: "Quel est l'âge minimum pour voter au Bénin ?", choices: ["16 ans", "18 ans", "21 ans", "25 ans"], correct: "18 ans" },
    { question: "Quelle est la durée du mandat présidentiel au Bénin ?", choices: ["4 ans", "5 ans", "6 ans", "7 ans"], correct: "5 ans" },
    { question: "Quel est le nom du parlement béninois ?", choices: ["Assemblée nationale", "Sénat", "Chambre des députés", "Conseil des ministres"], correct: "Assemblée nationale" },
    { question: "Combien de députés siègent à l'Assemblée nationale du Bénin ?", choices: ["70", "80", "100", "150"], correct: "83" },
    { question: "Quel est le principal système électoral utilisé pour les élections législatives ?", choices: ["Majoritaire", "Proportionnel", "Mixte", "Direct"], correct: "Proportionnel" },
    { question: "Qui a été le premier président du Bénin après l'indépendance ?", choices: ["Nicéphore Soglo", "Mathieu Kérékou", "Yayi Boni", "Soglo Ganiou"], correct: "Hilaire Dagri" },
    { question: "Quel est le nom du mouvement qui a marqué la transition vers la démocratie en 1990 ?", choices: ["Conférence nationale", "Révolution", "Démocratie active", "Dialogue national"], correct: "Conférence nationale" },
    { question: "Quel est le principal défi politique au Bénin ?", choices: ["Corruption", "Chômage", "Éducation", "Santé"], correct: "Corruption" },
    { question: "Quel est le nom du conseil chargé de la régulation des élections au Bénin ?", choices: ["Commission électorale nationale autonome", "Commission nationale des droits de l'homme", "Conseil économique et social", "Cour constitutionnelle"], correct: "Commission électorale nationale autonome" },
    { question: "En quelle année le Bénin a-t-il adopté une nouvelle constitution ?", choices: ["1990", "2001", "2005", "2019"], correct: "1990" },
    { question: "Qui a été le président du Bénin avant Patrice Talon ?", choices: ["Yayi Boni", "Thomas Boni Yayi", "Nicéphore Soglo", "Mathieu Kérékou"], correct: "Yayi Boni" },
    { question: "Quel est le principal syndicat au Bénin ?", choices: ["CSTB", "UNSTB", "CGTB", "USL"], correct: "CSTB" },
    { question: "Quel est le principal organe de contrôle de la législation au Bénin ?", choices: ["Cour suprême", "Cour constitutionnelle", "Assemblée nationale", "Parlement européen"], correct: "Cour constitutionnelle" },
    { question: "Quel est le nom du projet de réforme de la décentralisation au Bénin ?", choices: ["Programme d'actions du gouvernement", "Plan national de développement", "Décentralisation et développement local", "Réforme administrative"], correct: "Décentralisation et développement local" },
    { question: "Quelle est la principale source de financement des partis politiques au Bénin ?", choices: ["Dons", "Subventions publiques", "Cotisations", "Mécénat"], correct: "Subventions publiques" },
    { question: "Quelle mesure a été adoptée pour limiter les candidatures aux élections législatives ?", choices: ["Quota de femmes", "Limitation d'âge", "Caution financière", "Mandat unique"], correct: "Caution financière" },
    { question: "Quel est le principal acteur de la société civile au Bénin ?", choices: ["ONG", "Partis politiques", "Institutions publiques", "Médias"], correct: "ONG" },
    { question: "Quel est le rôle du Président de la République au Bénin ?", choices: ["Chef de l'État", "Chef du gouvernement", "Chef de la majorité", "Chef de l'opposition"], correct: "Chef de l'État" }
],

"Actualité_Benin": [
    { question: "Qui est le président actuel du Bénin ?", choices: ["Patrice Talon", "Yayi Boni", "Thomas Boni Yayi", "Nicéphore Soglo"], correct: "Patrice Talon" },
    { question: "Quelle est la principale réforme mise en place par le gouvernement actuel ?", choices: ["Réforme des taxes", "Réforme de l'éducation", "Réforme du système judiciaire", "Réforme des élections"], correct: "Réforme des élections" },
    { question: "Quel événement majeur a eu lieu en 2021 au Bénin ?", choices: ["Élections législatives", "Élections présidentielles", "Célébration du 60e anniversaire de l'indépendance", "Réforme constitutionnelle"], correct: "Élections législatives" },
    { question: "Quel est le principal défi auquel le gouvernement fait face en matière de sécurité ?", choices: ["Terrorisme", "Criminalité organisée", "Vol à main armée", "Corruption"], correct: "Terrorisme" },
    { question: "Quel pays voisin a récemment renforcé ses relations économiques avec le Bénin ?", choices: ["Nigeria", "Ghana", "Togo", "Burkina Faso"], correct: "Nigeria" },
    { question: "Quel est le taux de vaccination contre la COVID-19 au Bénin en 2022 ?", choices: ["20 %", "30 %", "40 %", "50 %"], correct: "30 %" },
    { question: "Quel programme de développement a été lancé en 2022 ?", choices: ["Programme d'actions du gouvernement", "Plan national de développement", "Initiative de croissance verte", "Stratégie de réduction de la pauvreté"], correct: "Initiative de croissance verte" },
    { question: "Quel est le nom de la grande conférence économique prévue en 2023 ?", choices: ["Forum économique du Bénin", "Conférence nationale de développement", "Dialogue social", "Sommet de l'innovation"], correct: "Forum économique du Bénin" },
    { question: "Quel événement culturel important est célébré chaque année au Bénin ?", choices: ["Festival international de la mode", "Festival du film africain", "Fête du vodoun", "Carnaval de Cotonou"], correct: "Fête du vodoun" },
    { question: "Quelle mesure a été prise pour améliorer l'accès à l'éducation au Bénin ?", choices: ["Construction d'écoles", "Bourses pour les étudiants", "Réduction des frais de scolarité", "Formation des enseignants"], correct: "Construction d'écoles" },
    { question: "Quel est le nom du nouveau projet d'infrastructure prévu au Bénin ?", choices: ["Autoroute Cotonou-Porto-Novo", "Aéroport de Cotonou", "Chemin de fer inter-états", "Hôpital régional"], correct: "Autoroute Cotonou-Porto-Novo" },
    { question: "Quel est le principal problème environnemental au Bénin ?", choices: ["Déforestation", "Pollution de l'eau", "Gestion des déchets", "Érosion côtière"], correct: "Déforestation" },
    { question: "Quel sport est le plus populaire au Bénin ?", choices: ["Football", "Basketball", "Athlétisme", "Rugby"], correct: "Football" },
    { question: "Quel est le nom de la principale université du Bénin ?", choices: ["Université d'Abomey-Calavi", "Université de Porto-Novo", "Université de Cotonou", "Université de Parakou"], correct: "Université d'Abomey-Calavi" },
    { question: "Quel événement politique a provoqué des manifestations au Bénin en 2021 ?", choices: ["Élections législatives", "Réforme électorale", "Réduction des libertés d'expression", "Augmentation des prix"], correct: "Réforme électorale" },
    { question: "Quel secteur est en pleine expansion au Bénin grâce aux investissements étrangers ?", choices: ["Agriculture", "Technologies de l'information", "Tourisme", "Industrie pétrolière"], correct: "Technologies de l'information" },
    { question: "Quel est le principal enjeu pour l'éducation au Bénin ?", choices: ["Alphabétisation", "Accès aux technologies", "Qualité de l'enseignement", "Infrastructures scolaires"], correct: "Qualité de l'enseignement" },
    { question: "Quelle initiative a été mise en place pour promouvoir les droits des femmes au Bénin ?", choices: ["Loi sur l'égalité des sexes", "Programme de formation pour les femmes", "Bourses d'études pour les filles", "Sensibilisation à la violence domestique"], correct: "Loi sur l'égalité des sexes" },
    { question: "Quel est le nom du festival de musique qui attire des artistes internationaux au Bénin ?", choices: ["Festival international de la musique", "Benin Music Festival", "Festival de Cotonou", "Festival du zouk"], correct: "Benin Music Festival" }
],

"Sports_Benin": [
    { question: "Quel est le sport le plus populaire au Bénin ?", choices: ["Football", "Basket-ball", "Rugby", "Athlétisme"], correct: "Football" },
    { question: "Quelle est la principale équipe nationale de football du Bénin ?", choices: ["Les Écureuils", "Les Lions", "Les Panthères", "Les Aigles"], correct: "Les Écureuils" },
    { question: "Quel joueur béninois a joué en Premier League anglaise ?", choices: ["Moussa Sissoko", "Romelu Lukaku", "Sébastien Haller", "David Ajiboye"], correct: "Sébastien Haller" },
    { question: "Quel événement sportif majeur se tient chaque année au Bénin ?", choices: ["Marathon de Cotonou", "Tournoi de tennis de Porto-Novo", "Championnat national de football", "Compétition d'athlétisme"], correct: "Championnat national de football" },
    { question: "Quel sport de combat est populaire au Bénin ?", choices: ["Boxe", "Karate", "Lutte traditionnelle", "Taekwondo"], correct: "Lutte traditionnelle" },
    { question: "Quel est le nom du stade principal à Cotonou ?", choices: ["Stade de l'Amitié", "Stade de la Réunification", "Stade de la Paix", "Stade Général Seyni Kountché"], correct: "Stade de l'Amitié" },
    { question: "Quel sport est pratiqué lors des jeux traditionnels béninois ?", choices: ["Athlétisme", "Lutte", "Football", "Basket-ball"], correct: "Lutte" },
    { question: "Quelle équipe nationale a remporté le Championnat d'Afrique des Nations en 2019 ?", choices: ["Bénin", "Cameroun", "Algérie", "Nigeria"], correct: "Algérie" },
    { question: "Quel est le nom du tournoi international de football au Bénin ?", choices: ["Coupe du Bénin", "Championnat d'Afrique", "Ligue des champions de la CAF", "Coupe d'Afrique des Nations"], correct: "Coupe du Bénin" },
    { question: "Qui est considéré comme l'athlète le plus célèbre du Bénin ?", choices: ["Aminatou Sow", "Oussou Ehouman", "Micheline Kouassi", "Benin Athletics"], correct: "Aminatou Sow" },
    { question: "Quel sport de raquette est populaire au Bénin ?", choices: ["Tennis", "Badminton", "Squash", "Ping-pong"], correct: "Tennis" },
    { question: "Quel est le principal événement de cyclisme au Bénin ?", choices: ["Tour du Bénin", "Course cycliste de Cotonou", "Marathon de vélo", "Championnat national de cyclisme"], correct: "Tour du Bénin" },
    { question: "Quel sport d'équipe est pratiqué à l'école primaire au Bénin ?", choices: ["Basket-ball", "Football", "Handball", "Cricket"], correct: "Football" },
    { question: "Quel est le nom de l'association nationale de football au Bénin ?", choices: ["Fédération béninoise de football", "Union des footballeurs du Bénin", "Ligue professionnelle du Bénin", "Association sportive du Bénin"], correct: "Fédération béninoise de football" },
    { question: "Quelle discipline de l'athlétisme est populaire au Bénin ?", choices: ["Course de fond", "Saut en hauteur", "Lancer de javelot", "Sprint"], correct: "Sprint" },
    { question: "Quel est le principal obstacle pour le développement du sport au Bénin ?", choices: ["Financement", "Infrastructure", "Intérêt du public", "Formation"], correct: "Infrastructure" },
    { question: "Quel événement sportif international a eu lieu au Bénin en 2017 ?", choices: ["Coupe d'Afrique des Nations", "Championnat mondial de rugby", "Jeux de la Francophonie", "Championnat africain d'athlétisme"], correct: "Jeux de la Francophonie" },
    { question: "Quel est le nom de la ligue professionnelle de football au Bénin ?", choices: ["Championnat de D1", "Ligue 1 du Bénin", "D2 du Bénin", "Super League du Bénin"], correct: "Ligue 1 du Bénin" },
    { question: "Quelle est la principale compétition de lutte traditionnelle au Bénin ?", choices: ["Championnat national de lutte", "Tournoi de lutte de Cotonou", "Festival de lutte", "Compétition interscolaire de lutte"], correct: "Championnat national de lutte" },
    { question: "Quel est le nom de l'institution responsable de la gestion des sports au Bénin ?", choices: ["Ministère des Sports", "Comité olympique du Bénin", "Fédération béninoise des sports", "Association des clubs sportifs"], correct: "Ministère des Sports" }
],

"Nature_Benin": [
    { question: "Quel est l'animal national du Bénin ?", choices: ["Lion", "Éléphant", "Antilope", "Buffalo"], correct: "Antilope" },
    { question: "Quel parc national est célèbre pour sa faune au Bénin ?", choices: ["Parc national de la Pendjari", "Parc national de l'Atacora", "Parc national du W", "Parc national de la Comoé"], correct: "Parc national de la Pendjari" },
    { question: "Quelle est la principale espèce d'arbre trouvée dans la forêt tropicale béninoise ?", choices: ["Teck", "Acajou", "Bambou", "Palissandre"], correct: "Acajou" },
    { question: "Quel est le climat dominant au Bénin ?", choices: ["Tropical", "Désertique", "Tempéré", "Polaire"], correct: "Tropical" },
    { question: "Quel est le plus grand fleuve du Bénin ?", choices: ["Fleuve Ouémé", "Fleuve Mono", "Fleuve Niger", "Fleuve Zou"], correct: "Fleuve Ouémé" },
    { question: "Quel oiseau est emblématique des zones humides du Bénin ?", choices: ["Cigogne", "Héron", "Flamant rose", "Aigle"], correct: "Héron" },
    { question: "Quel est le nom de la mangrove située au sud du Bénin ?", choices: ["Mangrove de Nokoué", "Mangrove de Porto-Novo", "Mangrove de Cotonou", "Mangrove de l'Ouémé"], correct: "Mangrove de Nokoué" },
    { question: "Quel type de sol est courant dans le nord du Bénin ?", choices: ["Argileux", "Sableux", "Humide", "Fertile"], correct: "Sableux" },
    { question: "Quel animal marin est fréquemment pêché le long des côtes béninoises ?", choices: ["Dauphin", "Tortue", "Requin", "Thon"], correct: "Thon" },
    { question: "Quelle est la plus grande réserve naturelle du Bénin ?", choices: ["Réserve de la Pendjari", "Réserve de la Comoé", "Réserve de la biosphère de la vallée de l'Ouémé", "Réserve de biosphère de l'Atacora"], correct: "Réserve de la biosphère de la vallée de l'Ouémé" },
    { question: "Quel est le nom du lac salé situé au nord du Bénin ?", choices: ["Lac Ahémé", "Lac Nokoué", "Lac de Porto-Novo", "Lac de Cotonou"], correct: "Lac Ahémé" },
    { question: "Quelle plante médicinale est couramment utilisée au Bénin ?", choices: ["Aloe vera", "Bitter leaf", "Moringa", "Neem"], correct: "Bitter leaf" },
    { question: "Quel est l'un des plus grands problèmes environnementaux au Bénin ?", choices: ["Déforestation", "Pollution de l'eau", "Érosion côtière", "Acidification des sols"], correct: "Déforestation" },
    { question: "Quel insecte pollinisateur est essentiel pour l'agriculture au Bénin ?", choices: ["Papillon", "Moustique", "Abeille", "Frelon"], correct: "Abeille" },
    { question: "Quel type de climat influence la biodiversité du Bénin ?", choices: ["Tropical humide", "Tropical sec", "Désertique", "Tempéré"], correct: "Tropical humide" },
    { question: "Quelle est la principale menace pour les espèces sauvages au Bénin ?", choices: ["Chasse illégale", "Urbanisation", "Pollution", "Agriculture intensive"], correct: "Chasse illégale" },
    { question: "Quel animal est en danger d'extinction au Bénin ?", choices: ["Éléphant", "Singe", "Panthère", "Giraffe"], correct: "Éléphant" },
    { question: "Quelle est la saison des pluies au Bénin ?", choices: ["Janvier-Mars", "Juin-Septembre", "Octobre-Décembre", "Avril-Mai"], correct: "Juin-Septembre" },
    { question: "Quelle culture est souvent cultivée dans les zones marécageuses du Bénin ?", choices: ["Riz", "Maïs", "Mil", "Sorgho"], correct: "Riz" },
    { question: "Quel est le symbole de la biodiversité au Bénin ?", choices: ["Palmiers", "Baobabs", "Acacias", "Cacaoyers"], correct: "Baobabs" }
],

}
